> Python 是一个高层次的结合了解释性、编译性、互动性和面向对象的脚本语言。

## 1. 基础语法

- 注释：Python 中单行注释以 # 开头，多行注释可以用多个 # 号，还有 `'''` 和 `"""`
- 行和缩进：python 使用缩进来表示代码块，而不是 `{}`，同一个代码块的缩进要保持相同
- 使用 `\` 实现多行语句，如果是在 `[]`, `{}`, 或 `()` 中的多行语句，不需要使用反斜杠 `\`
``` python
	total = item_one + \
	        item_two + \
	        item_three
	total = ['item_one', 'item_two', 'item_three',
        'item_four', 'item_five']
```
- 数字类型：python 中数字有四种类型：整数、布尔型、浮点数和复数。
- 字符串 string
	- Python 中单引号` ' `和双引号` "` 使用完全相同。
	- 使用三引号(`'''` 或` """`)可以指定一个多行字符串。
	- 转义符 `\`。
	- 反斜杠可以用来转义，使用 r 可以让反斜杠不发生转义。 如 **r"this is a line with `\n`"** 则 `\n` 会显示，并不是换行。
	- 按字面意义级联字符串，如 **"this " "is " "string"** 会被自动转换为 **this is string**。
	- 字符串可以用 + 运算符连接在一起，用 * 运算符重复。
	- Python 中的字符串有两种索引方式，从左往右以 0 开始，从右往左以 -1 开始。
	- Python 中的字符串不能改变。
	- Python 没有单独的字符类型，一个字符就是长度为 1 的字符串。
	- 字符串的截取的语法格式如下：变量[头下标:尾下标:步长]
```python
	#!/usr/bin/python3
	str1 = '12345678'
	str2 = '1234' + '5678'   # 使用`+`将两个字符串连接起来
	str3 =  '''
				paragraph1
				paragraph2
				paragraph3
			'''              # 使用`'''`输入多行
	print("hello\nworld")    # `\n`是换行符
	print(str1 + "world")    # 连接字符串
	print(str1 * 2)          # 输出str1两次
	print(str1[1:-1])        # 输出str1 第2个字符到倒数第2个字符
	print(r'hello\nworld')   # 在字符串前面添加一个 r，表示原始字符串，不会发生转义
```
- 空行：函数之间或类的方法之间使用空行分隔，表示一段新的代码的开始。类和函数入口之间也要用空行分隔，以突出函数入口的开始
- **print** 默认输出是换行的，如果要实现不换行需要在变量末尾加上 `end=""`: `print(x,end="")`
- `import` 与` from...import`
	- 在 python 用 ` import` 或者 `from...import ` 来导入相应的模块。
	- 将整个模块导入：`import someimport`
	- 导入某个模块的某个函数 ：`from someimport import somefunction`
	- 从某个模块中导入多个函数,格式为：` from somemodule import firstfunc, secondfunc, thirdfunc`
- **基本数据类型**
	- Python 中的变量不需要声明。每个变量在使用前都必须赋值，变量赋值以后该变量才会被创建。
	- 在 Python 中变量没有类型，我们所说的“类型”是变量指向的内存中对象的类型
	```python
		var1 = 2003       #整型
		var2 = 200.3      #浮点型
		str1 = 'nood'     #字符串类型
		str2 = "world"    #单引号和双引号作用相同
		lt = [1, 1.1, 'nood'] #列表
		tuplr = (1, 1.1, 'nood') #元组
		set(s1)            # 不能创建一个空集合，可以使用方法向集合中添加元素
		s2 = {'1','2','3'}          # 创建一个集合
		dict1 = {}         # 创建一个字典
		dist2 = {'name': 'zyanjun', 'site': 'blog.zyanjun.asia'} #字典是一种映射关系
		print(dist2[name]) #对字典成员的访问
		
		
	```
	- 标准数据类型：Number、String、List、Tuple、Set、Dictionary
		- Number（数字）：包括 int（整型）、float（浮点型）、bool（布尔类型）、complex（复数）
			- python 3 里的只有一种整型就是长整型；bool 类型也是数，其中真是 1，假是 0；`type()` 函数可以查询变量的类型；`del` 删除一个变量 `del var`
		- String（字符串）：Python 中的字符串用单引号 ` '` 或双引号 `"` 括起来，同时使用反斜杠 `\` 转义特殊字符
			- 字符串截取语法如下：`变量[头下标:尾下标:步长]`，**头索引从 0 开始；尾索引从 -1 开始**，步长表示每次间隔多少字符
			- `+` 是字符串连接符；`*` 是字符串重复次数。`print(("hello" + "world") *2)`
			- 字符串中的元素不可变
		- List（列表）：列表中的元素可修改，元素类型可以不相同，可以嵌套列表。
			- 用变量名和方括号来声明一个列表：`list = [1,'2',list1]` ，注意第一个元素是整型，第二个元素是字符串
			- 通过下标访问列表中的元素：`print(list[2])`
		- Tuplr（元组）：与列表类似，不同之处在于元组的元素不能修改。
			- 元组写在小括号 () 里，元素之间用逗号隔开：`tuple = （1,‘2’,1.2）`
			- 虽然 tuple 的元素不可改变，但它可以包含可变的对象，比如 list 列表。
			- 字符串是一种特殊的元组
		- Set（集合）：由多个整体组成，用于成员关系测算和删除重复元素
			- 使用 `{}` 或者 `set()` 函数创建集合，创建一个空集合必须用 `set()` 函数
			- `set(value1)`;  `set = {"value1", "value2",...}`
			- `print(set)`：删除集合中的重复元素
		- Directory（字典）：字典是无序对象的集合，字典中的对象通过键来访问，而不是索引下标
			- 字典是一种映射类型，即**键 (key): 值 (value)**
			- 通过 `{}` 创建一个字典，键必须使用不可变类型，在同一个字典中，键必须是唯一的
			- 